[有圖]求升級網速解決方案

下面係我屋企現時嘅佈局

兩部ROUTER係用LAN接LAN方法橋接
但係最近屋企光纖由100M升左做250M
問題:
1. R1用LAN線接落依加部台機到行得90mbps左右，應該係部機網卡得100嘅關係? 我係區域網絡個狀態到睇係寫住100.00mbps，所以要買網卡？
2. 打算換過部R1，依加哥部取代R2，因為想1F間房有最好嘅網絡環境，2F夠信號就OK(依加唔夠)
總結:
依加router睇中wrt32x，但係價錢相近的話買mesh會唔會更適合我屋企(樓上樓下各放一部夠唔夠)？然後網卡方面買邊種好？usb?
預算2000最好1500搞掂

建議你轉用商業用嘅Router

問題一：
你R1部Router行得10/100 你換Lan Card都無用
問題二 :
Mech Wifi

我知啊所以兩樣都要換
買mesh機最平邊隻先夠用?wifi可以行到幾多?

其實我係想用最少錢搞到樓下wifi同lan可以行足250
樓上就wifi幾十都ok

咁買隻新Router 舊Router做Bridge
Lan想行足
Router Cable LAN Card要配合到

lan card要點樣簡

同埋250,250用ac幾多就夠?1000蚊樓下哥啲做唔做到?

don't be fooled by those AC3200
those are just theoretical speed under lab conditions

你張onboard lan card得10/100？

因為我見500 1000plan啲人都係用咁上下
諗住咁嘅價位我先250一定冇死
係咪咁

唔知點樣查

你邊張老母板

ASRock Z77 Pro4

Onboard Support 10/100/1000

咁買少樣
唔該晒你

換咗router先 不如